BLACKPINK新歌MV「把象神放地上」掀爭議！ 印度網友氣炸：對神明不敬

南韓女團BLACKPINK睽違1年回歸樂壇，26日發行單曲《How You Like That》，MV釋出不到24小時就打破YouTube紀錄，目前更已累積逾1.4億次點閱，但MV中的一個將印度象神（Ganesha）放在地上的畫面卻掀起爭議，引起大批印度網友不滿，認為此舉對神明不敬，要求YG娛樂道歉。

BLACKPINK新歌《How You Like That》MV中一段Lisa的Solo畫面掀起爭議，只見她坐在沙發上，扶手擺著神燈，畫面充滿異域風情，而一旁的地上則擺著印度的象神神像。事實上，象神是印度教中的智慧之神，印度網友認為神明不應該被擺在地上，為了尊重應該擺在比人頭部還要高的地方，但MV中卻擺在比人還低的位置，有不敬的意味。

而《How You Like That》MV釋出後，對象神不敬的爭議越演越烈，更在Twitter出現#Ganesha 和#YGapologise的hashtag。BLACKPINK的印度官方後援會也發出聲明，表示基於尊重不同國家文化的立場下，相信此舉有冒犯象神的疑慮，已經嘗試和所屬的公司YG娛樂聯繫，希望YG能進一步做出處理。

▲BLACKPINK新歌MV掀起對神明不敬的爭議。（圖／翻攝自YouTube）

印度佬寧舍麻煩

indianlivesmatter

呢個係泰國象神，象徵藝術同創作靈感之神，泰國象神並不等於印度象神（智慧同財富之神）。

正如羅馬神話同希臘神話入面雖然有相同嘅神，但其實各有少少分別。

印度人成日對號入座，做乜9啊……

又係印狗啲frd

今日凌晨官方MV就Del左個象神啦，仲加埋4K，改埋粉色結尾字樣

但係泰國都好似唔會將神像放地下
其實你用得任何有宗教/其他民族關連既野都應該查清楚有咩禁忌

假如係宗教膜拜用嘅，當然唔會放係地啦。

但如果呢個「象神」雕像係純粹表達藝術呢？

一般黎講神明都唔會放低過腰
土地另計